特區政府對有英國內閣大臣與反政府香港人士會面時刻意展示特區區旗 表示強烈不滿及反感

政府回應傳媒查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區政府發言人今日（十二月十日）回應傳媒查詢時表示，特區政府對有英國內閣大臣與全無官方身分的反政府香港人士會面時刻意展示特區區旗，表示強烈不滿及反感。這明顯是英國政府近日繼其外交部發表惡意中傷特區的「香港半年報告」後另一次挑釁行為；其對《中英聯合聲明》和持有英國國民（海外）護照港人的言論，更是有違國際義務。

中國在一九九七年七月一日對香港恢復行使主權，香港是中國的一個特別行政區，享有高度自治，直屬中央人民政府。回歸後的香港事務，是中華人民共和國的內部事務，不容外國干預。過去二十三年，香港特區按照《憲法》和《基本法》辦事，成功落實「一國兩制」，法治和司法獨立備受國際推崇，金融中心地位在中央支持下，有長足發展。這些非凡成就，彰顯「一國兩制」是保障香港長期繁榮穩定的最佳制度。

中英兩國政府在簽署《中英聯合聲明》時互換備忘錄，英方在備忘錄中明確承諾不給予持有英國國民（海外）護照的香港中國公民在英居留權。英國政府若刻意違背《中英聯合聲明》時英方備忘錄中的承諾，不顧中央人民政府的堅決反對和一再交涉，執意利用部分港人仍持有英國國民（海外）護照或有關身分進行政治炒作，以人權和自由為幌子，向有關人士提供在英居留和入籍路徑，是罔顧歷史事實，有違其國際義務。

完
2020年12月10日（星期四）
香港時間17時10分

得八個＊

重作

求制裁英國！

好嬲好嬲

係咪要大和田出動？

咁下次掛返 港英旗 囉

又話係歷史文件
咁人哋做乜又關你鳩事？

睇title以為係曲
點知真係有
"特區政府對有英國內閣大臣與全無官方身分的反政府香港人士會面時刻意展示特區區旗"

咁唔係你想點? 掛光復香港旗??

香港人唔可以用特區旗

唔怪得愈黎愈多人要搞港獨

一班冇政治常識既做高官真係

好撚玻璃心
人地政府想用咩旗
關你撚事咩？

其實點解冇官方身分就唔掛得區旗
區旗只代表港共官方？
香港人唔可以用？
定羅冠聰被通輯之餘仲取埋身分證

展示英國旗又話人漢奸
香港人展示特區旗 有乜唔妥？

不咩滿
反咩感

唔gur取消中英聯合聲明

派速虫去uk捉佢哋犯党安法囉
橫掂啱啱又有30億可以亂咁fing

掛你枝旗有咩唔啱

睇完特狗政府回應我就知黃世柒終於柒少一次

等左篇聲明好耐
我支持派500隻狗去英國咬曬佢地番黎

支共d外交官係咪全部都精神分裂，單單都回力鏢

英國：ok唔用特區旗
下次見特區官員用五星旗

其實係想香港人拎返香港旗出來，777用心良苦呀

用翻港英旗，正名香港旗

叫三萬黑警飛去英國拉羅冠聰啦

下次用黃黑旗取代

算唔算有身分證但唔認人做香港人

應該拎龍獅旗

咁用呢張旗囉

以人權和自由為幌子

吊一睇就知係支國外交部嘅口吻啦，幌乜撚嘢子呀

港共違反基本法，外交事務關港共咩事。

夠薑去英國拉人囉 !

我以為會凍結佢地銀行戶口添。

咁咋？

彭黛玲
Luke
Benedict Rogers
Shaun Bailey

《中英聯合聲明》全文 - 2
中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

（六）香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

（七）香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

（八）香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

（九）香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

（十）香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

（十二）關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至一九九七年六月三十日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證一九九七年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於一九八五年六月三十日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

一九八四年十二月十九日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

邏輯混亂

狗共反應巨大，証明擊中痛處

你班過街老鼠被人制裁曬 仲有邊個會理你

係我唔忍啦三萬精兵飛過去拉人

英國：再嘈唔好問我買疫苗

咁用光時旗囉

政府回應傳媒查詢 係八個字

完全諗唔明

noted

我覺得英國人對呢支旗可能更有感受。

你唔高興咩?
我好高興喎

邊度有講bno 唔可以歸英

關你q事咩

英方備忘錄

後面個Luke 真係好撚型 好正

大和田：屌你老母

人地主權國家
出呢篇野既支那狗係咩事？國家？

反制英國囉

咁人哋都做得啱
你呢個所謂嘅特區政府唔係一個合法政權嚟㗎喎

d回應愈來愈template

可能班狗賊真係睇完佢段片先知俾英國佬串咗一鑊

屌啦
bno visa係撚居留權
居留權係踢唔走 visa可以踢走
成撚日話比居留權bno 屌你啦 分唔分到乜叫roa 乜叫visa呀

學柒婆話齋
都搵黎講
冇野講就收嗲啦
都唔知你up乜

而家特區政府係非法軍政府，羅先係合法民選議員，用特區旗合情合理合法，請中共唔好干涉英國內政，用石頭揼自己腳

你唔講我都唔知

難道用區旗要攞授權？

區旗只準政府使用 不準反政府人士使用

係鷄本髮之下，特衰正苦係無權處理任何性交事宜。
所以你連叫春都無理據

展示區旗咪已經好俾面囉
仲阿吱阿咗

口交部

支那之前唔係話中英聯合聲明係舊文件掟咗落垃圾筒？

仲唔快啲出三萬精英打柒英國佬

下次掛返龍獅旗囉

做多啲 唔好俾佢停

搬起石頭砸自己腳？

反政府又用區旗，好亂呀

鍾意就攞《中英聯合聲明》嚟講，唔鍾意就係歷史文件

屌你老母啦

其實區旗先唔比面
如果掛黃黑/藍白/光時旗, 即係英國官方見緊個異見人士
用區旗即係話英國官方見緊香港特區議員,
咁擺明係英國認為比人DQ左既羅先係真.香港特區代表
DQ左羅既香港政府唔係

如果建制派議員去見,
英國出5星旗even共產黨旗,
咁就好睇

香港話英國有違國際義務

再嘈落去我地啲牛津疫苗冇啦

已經冇晒反對派

大陸苗都未有
快啲入大陸苗俾民建聯打先
工聯會果啲等緊呀

春袋

真正嘅國際義務係bno平權囉
好似某個所謂強国咁接都唔接自己嘅所謂国民咩

嬲到彈下彈下

不嬲冇諗過買

不要說港英旗
試着說香港旗

家陣你支抽氣扇旗好撚馨香咩

自古以來是大英祖國不可分割的一部分

香港民間有外交獨立地位？

人哋就係特登落港共面 點知佢真係出篇野鬧返英國

笑死
羅冠聰假假地都叫民選議員

羅冠聰係民選議員，用抽氣扇旗合符禮儀，理虧嘅係夾硬dq佢嘅傀儡港共政府

明明以前外交事務唔到政府出聲

onL9

有所謂官方身份嘅仲去到英國咩？

吓？咩鳩話？

唔係凍咗喇咩

其實政府連文件皮 文件管理都要改 全部都係英殖時期嘅文化嚟

哦～～～～～～

幾時向英吉利國 開戰

以人權和自由為幌子
知唔知醜啊，你垃圾政府有撚人權同自由咩，人地國家邀請人移民關你撚事咩

- 中方認為係歷史文件 即係唔洗守
- 雙方備忘錄都無講明 英國國民(海外)護照無居英權

中方只係講 英國屬土公民護照

區旗都唔舉得？
又犯咗咩法？

三萬黑警準備誓師遠征英倫未

吓，乜BNO唔係只係旅行證件黎架？

明顯呢一兩年呢 d 公報全部都係支那寫

肯掛抽氣扇又唔岩，想點。

特區區旗而家喺支共眼中係咪同中華民國國旗同等地位？

成日都強烈不滿

Chinese Memorandum

The Government of the People's Republic of China has received the memorandum from the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland dated 19 December 1984.

Under the Nationality Law of the People's Republic of China, all Hong Kong Chinese compatriots, whether they are holders of the 'British Dependent Territories Citizens' Passport' or not, are Chinese nationals.

Taking account of the historical background of Hong Kong and its realities, the competent authorities of the Government of the People's Republic of China will, with effect from 1 July 1997, permit Chinese nationals in Hong Kong who were previously called 'British Dependent Territories Citizens' to use travel documents issued by the Government of the United Kingdom for the purpose of travelling to other states and regions.

The above Chinese nationals will not be entitled to British consular protection in the Hong Kong Special Administrative Region and other parts of the People's Republic of China on account of their holding the above-mentioned British travel documents.

Beijing, 19 December 1984.

都無BDTC 全部BNO

中共不嬲都係成身 G 點㗎啦

粗暴干涉英方內政 ！

新聞辦換曬支那人寫稿

嗱世柒今次我就撐你喇.jpg

Ho Lau ho Lau

你咪不滿囉
理撚得你咩